Un produit informatique standard ou produit informatique COTS (sigle emprunté à l'expression d'origine anglaise « commercial off-the-shelf » qui signifie : vendu sur l'étagère) désigne tout produit informatique fabriqué en série et non pour un projet en particulier.
Ces produits informatiques (logiciel ou matériel) sont de plus en plus utilisés dans des projets qui ont pour but de réduire les coûts de conception, de fabrication et de maintenance.